天主教區稱尊重罷課

天主教區稱尊重罷課

多名東華三院學生昨就民間五大訴求，到東華總部遞交聯署信。李家皓攝

【本報訊】中學界正醞釀9月罷課，天主教教育事務處向屬校校長發出內部文件，指學生宜把握時間裝備自己，不宜輕率決定罷課。天主教香港教區教育事務主教代表劉超賢證實教區曾發出上述文件，惟強調只是「看法」而非「立場」，教區對罷課並無立場，若有學生罷課會尊重。

網媒香港01昨引述文件內容，指教區認為學生不宜輕率決定罷課，又指最近數月的社會事件涉及因由和真相，短時間內無法明斷，縱使學生罷課宣示訴求，「恐怕仍會效果不彰」，認為現時應激發正面積極行動，「學校師生也應持同一立場，而非採取消極的罷課行動」。

教區教育事務主教代表劉超賢接受《蘋果》查詢時表示，本周三教區曾與屬校校監和校長開會，上述文件只是一份備忘錄，表達辦學團體的看法。劉表示，有關內容經教會領導層討論，宗座署理湯漢樞機亦曾給予意見，惟強調文件只是「動之以情」，並非指令或公函，辦學團體對於罷課並無立場，若有學生在家長同意下罷課，教區亦會尊重。

相關新聞：閃耀獅子山

5,000名東華生聯署

另一主要辦學團體東華三院，多間屬校的學生代表昨到東華總部遞交聯署信，要求院方促政府回應五大訴求，學生代表呼籲同學9月罷課。聯署有近5,000名東華屬校學生和校友參與，聯署信提到，反修例運動期間發生多宗警察濫暴事件，包括於老人院附近施放催淚彈，肩負安老復康使命的東華理應發聲。

另外，珠海學院學生會昨發聲明，指警方於8月5日在深水埗清場時，向該校新聞系學生黎家威使用過份武力，但校方至今仍未作譴責，令人感到失望和憤怒。學生會決定於後日學校迎新日，於校內集會，呼籲學生和校友出席。

■記者鄧力行

上一則
上一則
拉橫額罷買 銀髮族：支持細路

下一則
下一則
稱元朗恐襲有預謀 涉50人 控方：白衣 黑衣曾互襲

閃耀獅子山
港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議
前晚港鐵保安打人掀民憤
200站務員聯署 促管理層追究警方
警剝光女被捕者 搜身凌辱
警察通例指須顧及被搜者尊嚴
警拒答是否必須簽同意書
醫管局：醫護聯絡被捕者家人或負刑責
中共大清算 航空界炒14人
員工發公開信 轟國泰違《基本法》
工會主席fb發聲變「罪證」
兩機師禁飛經內地空域
5,000會計師遊行 抗內地干預
無綫疑秋後算賬解僱20人
和你塞機場 港府警告違法
機管局獲批延續禁制令
警反對荃葵青遊行 僅批荃灣集會
拉橫額罷買 銀髮族：支持細路
稱元朗恐襲有預謀 涉50人 控方：白衣 黑衣曾互襲
被告非住圍村 當日無穿白衫
襲《環時》記者案 被告另涉用傘戳警
加領館暫停職員北上公幹
中共維穩 沒收劉曉波好友出境證
馬季開鑼日 林鄭首缺席特首盃
連登仔登報眾籌獲673萬
YouTube封鎖210五毛頻道
建制的士遊行 每位司機派800元
片證警濫暴 查數年零處分
投訴人民事索償 警即暫停調查
警車涉撞途人後不顧而去
監警會聘外援 不查警員責任
荃威疑種票 福建戶8人3姓
年輕選民急增 泛民搶灘
盧建民：旺角騷亂有警扮示威者
律政司不反對罵警見習律師執業
記協斥《文匯》抹黑濫發會員證
港人征白朗峯 舉光復香港旗幟
60公里長 13.5萬人參與照亮香港之路